## Завдання

#### Створити консольну Java програму для бронювання авіаквитків

#### Опис

Створіть консольну програму, яка в нескінченному циклі (до вибору команди `Вихід`) надає інтерфейс для пошуку та бронювання авіаквитків.

#### Командна робота

На цьому проєкті усі студенти поділені на групи по три особи. Для кожного з учасників команди частково визначено перелік завдань, які він має виконати. Інші завдання учасники команди можуть розподілити самостійно. Учасники команди можуть самостійно вирішити, хто буде виконувати завдання №1, №2 та №3.

#### Головне меню програми

Головне меню, яке користувач бачить під час запуску програми, повинно мати такі пункти:
1. **Онайн-табло**. Показує інформацію про всі рейси з Києва в найближчі 24 години. Після цього знову з'явиться головне меню.
2. **Подивитися інформацію про рейс**. Користувачеві пропонується ввести айді рейсу. Далі під цим рейсом виводиться вся інформація - дата, час, місце призначення, кількість вільних місць. Після цього знову з'явиться головне меню.
3. **Пошук та бронювання рейсу**. Користувачеві пропонується послідовно ввести таку інформацію: місце призначення, дата, кількість осіб (скільки потрібно купити квитків). Після цього програма повинна виконати пошук рейсів, які задовольняють заданим умовам (на рейсі вільних місць має бути не менше кількості зазначених пасажирів). Усі знайдені рейси мають бути виведені на екран. Після цього користувач може вибрати один зі знайдених рейсів, вказавши його порядковий номер або повернутися до головного меню (вибравши пункт 0). Якщо користувач вирішує забронювати рейс, йому необхідно ввести дані (ім'я та прізвище) для кількості пасажирів, яка була вказана при пошуку.
4. **Скасувати бронювання**. Користувачеві пропонується запровадити айді бронювання. Якщо таке бронювання було знайдено, воно скасовується. Після цього знову з'явиться головне меню. Користувач може скасувати будь-яке бронювання.
5. **Мої рейси**. Користувачеві пропонується ввести прізвище та ім'я. Після цього на екран виводиться список усіх бронювань, зроблених даним користувачем або в яких він є пасажиром.
6. **Вихід**. Завершення роботи програми.

#### Технічні вимоги:
- Додаток повинен мати стандартну тришарову структуру – тобто для кожної робочої сутності мати класи Controller, Service та DAO.
- Для кожного класу контролера, сервісу та DAO мають бути написані модульні тести.
- Для роботи з консоллю (головне меню) має бути створений окремий клас, який для отримання інформації звертатиметься до необхідних контролерів. Контролери можуть звертатися до сервісів, до DAO. Прямих звернень з консольного класу до сервісів або DAO не повинно бути.
- Інші сутності/класи теж мають бути розбиті за відповідними пакетами.
- Усюди, де це можливо, необхідно використовувати можливості Java 8.
- У разі неможливих дій користувача (наприклад, вибір неіснуючого пункту меню), кидати власний клас виключення. Перехоплювати його вище в програмі, щоб програма продовжувала роботу.
- "База даних" програми має зберігатися у текстовому/бінарному файлі поруч із додатком. При запуску програми дані з файлів повинні зчитуватися в колекції, що знаходяться у класах DAO.
- Додаток повинен мати велику автоматично згенеровану базу рейсів, яка має бути скопійована у файл, та зчитуватись додатком при запуску.
- Для цього проєкту достатньо зробити, щоб усі рейси летіли з Києва, відрізнятиметься у них лише місце призначення.
- При виході з програми всі зміни повинні записуватися у файл збереження. При повторному запуску програми колекції в DAO повинні знову ініціалізуватися даними з файлу збереження.

#### Завдання для студента №1
- Створити клас для роботи з консоллю

#### Завдання для студента №2
- Створити контролер, сервіс та DAO для рейсів

#### Завдання для студента №3
- Створити контролер, сервіс та DAO для бронювань

#### Організація робочого процесу:
- Код учасників команди має перебувати в одному репозиторії.
- При виконанні даного проєкту необхідно налаштувати робоче оточення на GitHub таким чином, щоб гілка `master` була захищеною, і в ній безпосередньо не можна було робити жоден коміт. Про те, як це зробити можна почитати [тут](https://dan-it.gitlab.io/fs-book/final-project/setup.html).
- Щоразу для внесення змін до проєкту необхідно буде створити нову гілку, а потім Pull Request, що базується на змінах у ній. Детальніше про процес можна почитати [тут](https://dan-it.gitlab.io/fs-book/final-project/pull_request.html).
- На цьому проєкті ви вчитиметеся виконувати Code review коду, який написали ваші колеги. Проєкт має бути налаштований таким чином, що будь-який Pull Request можна злити в master тільки після того, як його подивляться та поставлять свій Approve обидва інші учасники команди. Як налаштувати для цього репозиторій описано тут (https://dan-it.gitlab.io/fs-book/final-project/setup.html).

#### Не обов'язкові завдання просунутої складності:
- Створити окремий клас для логування і записувати всі дії користувача в лог файл.
- Першим кроком перед показом головного меню додати авторизацію користувача – користувач повинен ввести логін та пароль. Якщо такий користувач існує, далі з'являється головне меню, і вся робота походить від імені цього користувача. Наприклад, меню **Мої бронювання** виводить інформацію про всі бронювання поточного користувача. У головному меню додається один новий пункт - **Завершити сесію**, який робить логаут, після чого можна ввести логін та пароль іншого користувача.
- Додати рейси не лише з Києва, а й між іншими містами. Під час пошуку шукати стикувальні рейси з часом очікування не більше 12 годин.

#### Успіхів!
